---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Можно ли откладывать обращение в ислам?
date: 2024-12-02
description: Рекомендуется не замедлять обращение в ислам, потому что тот, кто умирает,
  следуя иной религии, нежели ислам, лишается мирской и последней жизни.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/2585/
  title: islamqa.info
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/260971/
  title: islamweb.net
translator_id: 592987
---

Ислам — истинная религия Аллаха, и его принятие помогает человеку достичь счастья в этой мирской и в последней жизнях. Аллах заключил божественные откровения с религией Ислама; соответственно, Он не приемлет, чтобы Его рабы исповедовали иную религию, кроме Ислама, как сказано в Коране:

{{ $page->verse('3:85') }}

Тот, кто умирает, следуя религии, отличной от Ислама, теряет жизнь в этом мире и в последней жизни. По этой причине человеку необходимо не замедлять обращение в ислам, поскольку он не знает о возможных препятствиях, с которыми может столкнуться, включая смерть. Поэтому не должно быть никакого промедления в этом отношении.

Смерть может быть внезапной, поэтому следует не замедлять обращение в ислам, чтобы, если скоро придет время, человек мог встретиться с Аллахом как последователь Его религии, Ислама, кроме которого Он не принимает никакой другой религии.

Следует отметить, что мусульманин обязан соблюдать религиозные обряды и обязанности, такие как своевременное совершение молитвы; однако можно выполнять их тайно и даже объединять две молитвы в соответствии с сунной пророка {{ $page->pbuh() }}, когда возникает острая необходимость.

Поэтому смерть немусульманина не похожа на смерть мусульманина-грешника. Немусульманин будет вечно пребывать в Аду. Однако, даже если мусульманин попадет в Ад из-за грехов, он будет наказан за них, но не будет пребывать там вечно. Более того, Аллах может простить грехи мусульманина-грешника, спасти от Ада и ввести его или ее в Рай. Аллах говорит в Коране:

{{ $page->verse('4:116') }}

И наконец, мы советуем не замедлять обращение в ислам, тогда все наладится, если на то будет воля Аллаха. говорится в Коране:

{{ $page->verse('..65:2-3..') }}
